Q1
What will the predefined string variable people store?

int numPeople = 4;
if (numPeople > 3)	{
	people = “Group”;
}
else if  (numPeople == 2)	{
	people = “Couple”;
}
else if  (numPeople == 1)	{
	people = “Person”;
}
else	{
people = “no people”;
}

(A)Group
(B)Couple
(C)Person
(D)People

Correct answer: B

Q2

What will points be assigned to when this code is iterated?

int points = 7;
if (32>1)	{
points = 5;
}
else if (3<10)	{
points = points +1;
}

(A) 7
(B) 5
(C) 6
(D) Points

Correct answer: B

Q3
What will be displayed to the screen after this code has iterated?

int highScore = 1000;
int userScore = 0;
userScore = userScore +100;
userScore = userScore +50;
userScore = userScore * 2;
userScore = userScore +400;

if (highScore >= userScore)	{
System.out.println(“Congratulations”);
}
Else {
System.out.println(“Maybe next time”);
}

(A) 0
(B) HighScore: 1000
(C) Congratulations
(D) Maybe next time

Correct answer: C

Q4
For the code bellow, what will be the last line printed to the screen?

for (int i = 0; i < 10: ++i)	{
System.out.println(i);
}

(A) 10
(B) Nothing, there is an error in the code
(C) 9
(D) 11

Correct answer: C

Q5

What will be the last thing printed to the screen?
int x = 243;
    int iterations = 0;
	while (x>13)	{
	x = x -11;
	x = x / 3;
    iterations = iterations +1;
    }
    System.out.println(iterations);

(A) 7
(B) 2
(C) 3
(D) 5
  
Correct Answer: C

Q6
Which of following can not be used as variable name in Java programming language ?
(A) Identifier
(B) Keywords
(C) Identifier and Keywords
(D) literal

correct answer: B

Q7
Which is the valid variable name ?
A. 5thTeam

B. &5thteam

C. _5thTeam

D. None of Above

correct answer: C
Q8

{
        question: 'Which are the invalid variable names?',
        choice1: '1stLevel',
        choice2: 'first Level',
        choice3: '*firstLevel' ,
        choice4: 'All of the Above',
        answer: 4,
    },
Q9
    {
        question: 'Which one of the following is not a primitive datatype?',
        choice1: 'byte',
        choice2: 'short',
        choice3: 'long' ,
        choice4: 'class',
        answer: 4,
    },
Q10
    {
        question: 'How many bytes do void data type require?',
        choice1: '1',
        choice2: '2',
        choice3: '3' ,
        choice4: '0',
        answer: 4,
    }
   Q11
    {
        question: 'Which of these is an incorrect array declaration?',
        choice1: 'int[] arr = new int[10];',
        choice2: 'int arr[] = int [10] new;',
        choice3: 'int arr[]; arr = new int[10];' ,
        choice4: 'int arr[] = new int[10];',
        answer: 2,
    },
Q12
    {
        question: 'Generics in java does not apply to?',
        choice1: 'Array',
        choice2: 'Set',
        choice3: 'Tree' ,
        choice4: 'List',
        answer: 1,
    },
Q13
    {
        question: 'How do you sort an Array?',
        choice1: 'Collection.sort()',
        choice2: 'Array.sort()',
        choice3: 'Arrays.sort()' ,
        choice4: 'System.sort()',
        answer: 3,
    },
Q14
    {
        question: 'How do you copy the content of an Array?',
        choice1: 'Arrays.copy()',
        choice2: 'Array.copy()',
        choice3: 'System.arrayCopy()' ,
        choice4: 'Collection.copy()',
        answer: 3,
    },
Q15
    {
        question: 'In which situations is only one array NOT appropriate?',
        choice1: 'Working with 30 scores on an exam.',
        choice2: 'Working with names and ages of students.',
        choice3: 'Working with mileage during a vacation.' ,
        choice4: 'Working with company sales.',
        answer: 2,

